\Introduction

В современном мире в условиях явно ухудшающейся экологии, человечество всё больше внимания уделяет здоровью. Каждый знает, что такое флюорография и наверняка проходил данную процедуру и не один раз.

Сейчас во всех больницах проводят раннюю диагностику, в которой главную роль играет именно флюорография, позволяющая выявить болезнь в её зародышевом состоянии, когда нет ещё явных симптомов и поводов для беспокойства. К примеру, туберкулёз на ранних стадиях протекает вяло и бессимптомно, и только флюорографическое обследование лёгких может обнаружить источник инфекции.

Флюорографические обследования требуют четкой организации всего процесса флюорографии. Важнейшими последовательными этапами флюорографической работы являются следующие:

\begin{enumerate}
	\item Предварительная санитарно-просветительная работа среди подлежащих обследованию контингентов, имеющая целью разъяснить им задачи исследования.
	\item Тщательный учет всех лиц, подлежащих обследованию, и плановая организация работы, обеспечивающая \SI{100}{\percent} охват лиц, подлежащих флюорографии.
	\item Бесперебойная съемка, обеспечивающая получение технически высококачественных флюорограмм с квалифицированным последующим их изучением, выявлением и учетом всех лиц, у которых при флюорографии обнаружены те или иные патологические изменения.
	\item Тщательное и полное дообследование всех без исключения лиц, у которых при флюорографии обнаружены или заподозрены патологические изменения.
	\item Направление всех лиц с установленным диагнозом по соответствующим лечебным каналам.
\end{enumerate}

\pagebreak
